[
 
  {
    "_id": { "$oid": "1" },
    "Question": "ചൈനയുടെ തലസ്ഥാനം എന്താണ്?",
    "opt1": "ടോക്യോ",
    "opt2": "സിയാം",
    "opt3": "ശാങ്ഹൈ",
    "answer": "ബെയ്ജിംഗ്"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "2" },
    "Question": "സമുദ്രത്തിന്റെ ഏറ്റവും വലിയ ഭാഗം എവിടെയാണ്?",
    "opt1": "ആർctica",
    "opt2": "ആന്റാർട്ടിക്ക",
    "opt3": "ബഹാമാസ്",
    "answer": "പസഫിക്"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "3" },
    "Question": "മാധ്യമങ്ങളിൽ നിന്ന് എന്താണ് പ്രതിവിധി?",
    "opt1": "ഓരോ 10 മണിക്കൂറിലും",
    "opt2": "ഒരു മാസത്തിൽ ഒരിക്കൽ",
    "opt3": "എല്ലാ ദിവസവും",
    "answer": "ആകെ ദിവസം"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "4" },
    "Question": "ആഫ്രിക്കയുടെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന കൊടുമുടി ഏതാണ്?",
    "opt1": "കിംബർലി",
    "opt2": "സഫാരി",
    "opt3": "കാപ് ടൗൺ",
    "answer": "കിലിമഞ്ജാരോ"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "5" },
    "Question": "എല്ലാ സമുദ്രങ്ങളുടെയും മഹാദ്വീപിനെ കൾക്കുക?",
    "opt1": "ഇന്ത്യൻ",
    "opt2": "ആർക്കിക്ക",
    "opt3": "ബഹാമാസ്",
    "answer": "പസഫിക്"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "6" },
    "Question": "മനുഷ്യന്റെ ഏറ്റവും വലിയ ശരീരാംശം ഏതാണ്?",
    "opt1": "ഹൃദയം",
    "opt2": "ഗവ",
    "opt3": "കുടലുകൾ",
    "answer": "ചർമ്മം"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "7" },
    "Question": "ആഗോളവായു കാലാവസ്ഥക്ക്‍റെ ഏറ്റവും പ്രധാന ഘടകം ഏതാണ്?",
    "opt1": "മരം",
    "opt2": "പാരിസ്ഥിതികം",
    "opt3": "ആകാശം",
    "answer": "വായു"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "8" },
    "Question": "എല്ലാ മെമ്മോറിയും പ്ലാസ്റ്റിക് അല്ലെങ്കിൽ സോഫ്റ്റ് ഉള്ള എന്താണ്?",
    "opt1": "ഡ്രൈവ്",
    "opt2": "പേപ്പർ",
    "opt3": "ഫ്ലഷ്",
    "answer": "യുവൻ"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "9" },
    "Question": "അന്താരാഷ്ട്ര ക്രിക്കറ്റ് കൗൺസിൽ (ICC) പ്രസിഡന്റ് ആരാണ്?",
    "opt1": "പിടി ലാവെ",
    "opt2": "സഞ്ജു സമ്",
    "opt3": "അർജുൻ സിംഗ്ഹ്",
    "answer": "ഡേവിഡ് ക്കാര്ട്സൺ"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "10" },
    "Question": "ലോകം ഏറ്റവും വലിയ മൃഗം ഏതാണ്?",
    "opt1": "കാടെ",
    "opt2": "സീൽ",
    "opt3": "ആയിരം",
    "answer": "നിലത്ത"
  },
  
 
  {
    "_id": { "$oid": "11" },
    "Question": "2 + 2 = ?",
    "opt1": "5",
    "opt2": "6",
    "opt3": "7",
    "answer": "4"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "12" },
    "Question": "ഒരു ചതുരശ്രത്തിന്റെ പെയിന്റിങ് (Area) കണക്കാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഫോർമുല എതാണ്?",
    "opt1": "2 × (നീളം + വീതം)",
    "opt2": "(നീളം × വീതം)",
    "opt3": "4 × (നീളം × വീതം)",
    "answer": "(നീളം × വീതം)"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "13" },
    "Question": "നിങ്ങൾക്ക് 3/4 + 2/3 = ?",
    "opt1": "11/12",
    "opt2": "13/12",
    "opt3": "14/12",
    "answer": "13/12"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "14" },
    "Question": "5 × 6 = ?",
    "opt1": "25",
    "opt2": "30",
    "opt3": "35",
    "answer": "30"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "15" },
    "Question": "10-4 = ?",
    "opt1": "5",
    "opt2": "6",
    "opt3": "7",
    "answer": "6"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "16" },
    "Question": "സർക്കാരിന്റെ ഒരു ശതമാനം എത്ര രൂപ?",
    "opt1": "10",
    "opt2": "50",
    "opt3": "100",
    "answer": "1"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "17" },
    "Question": "ഒരു സ്ക്വയർയുടെ വിസ്തീർണ്ണം എത്ര?",
    "opt1": "2 × വീതി",
    "opt2": "4 × വീതി",
    "opt3": "വീതി × നീളം",
    "answer": "നീളം × നീളം"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "18" },
    "Question": "പൈ (π) ചിഹ്നത്തിന്റെ മൂല്യം എത്ര?",
    "opt1": "2.14",
    "opt2": "3.14",
    "opt3": "4.14",
    "answer": "3.14"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "19" },
    "Question": "ചതുരശ്രത്തിന്റെ പെരിമീറ്റർ എത്ര?",
    "opt1": "4 × (ശ്രേണിയുടെ നീളം)",
    "opt2": "2 × (ശ്രേണിയുടെ നീളം)",
    "opt3": "2 × (ശ്രേണിയുടെ വീതം)",
    "answer": "4 × (ശ്രേണിയുടെ നീളം)"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "20" },
    "Question": "നിങ്ങളുടെ ശരാശരി സ്‌കോരുകൾ എങ്ങനെ കണക്കാക്കാം?",
    "opt1": "വിലാസം × എണ്ണം",
    "opt2": "കേസ് × എഴുത്ത്",
    "opt3": "കോളനുകൾ × ചേരുവ",
    "answer": "ആകെ മാർക്കുകൾ / സമ്പൂർണമായ ഇനങ്ങൾ"
  },


  {
    "_id": { "$oid": "21" },
    "Question": "‘The cat sat on the mat.’ ഈ വാക്യത്തിൽ സബ്ജക്ട് ആരാണ്?",
    "opt1": "Mat",
    "opt2": "Sat",
    "opt3": "Cat",
    "answer": "Cat"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "22" },
    "Question": "‘He runs quickly.’ ഈ വാക്യത്തിൽ എങ്ങനെ എഡ്ജക്റ്റീവ് (Adjective) ഉപയോഗിക്കുന്നു?",
    "opt1": "Quickly",
    "opt2": "He",
    "opt3": "Runs",
    "answer": "Quickly"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "23" },
    "Question": "‘To be or not to be’ എന്ന പ്രസ്താവനയെ ആരാണ് പറയുന്നത്?",
    "opt1": "മർട്",
    "opt2": "ബിലിയം",
    "opt3": "ശേക്‌സ്പിയർ",
    "answer": "ശേക്‌സ്പിയർ"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "24" },
    "Question": "‘I have been reading’ വാക്യത്തിൽ ‘been’ ഏത് എക്സ്ട്രെൽ (Auxiliary) വാക്കായാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്?",
    "opt1": "പങ്കാളി",
    "opt2": "സബ്",
    "opt3": "എക്സ്ട്രേ",
    "answer": "പങ്കാളി"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "25" },
    "Question": "‘She is smarter than him.’ ഈ വാക്യത്തിൽ ഓർഡിനറി (Comparative) വേർവായുസ് എന്താണ്?",
    "opt1": "Smartest",
    "opt2": "Smarter",
    "opt3": "Smart",
    "answer": "Smarter"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "26" },
    "Question": "‘She will go to the market.’ ഈ വാക്യത്തിൽ ‘will’ ഏത് ടൻസ് (Tense) ആയാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്?",
    "opt1": "പഴയ",
    "opt2": "നിലവിലുള്ള",
    "opt3": "ഭാവി",
    "answer": "ഭാവി"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "27" },
    "Question": "‘Quickly’ എന്ന വാക്കിന്റെ ഭാഗം എന്താണ്?",
    "opt1": "നാമം",
    "opt2": "ക്രിയ",
    "opt3": "വിശേഷണം",
    "answer": "വിശേഷണം"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "28" },
    "Question": "‘I will read the book.’ വാക്യത്തിൽ ‘the’ ഏത് വാക്കാണ്?",
    "opt1": "ക്രിയ",
    "opt2": "പേര്",
    "opt3": "വിശേഷണം",
    "answer": "വിശേഷണം"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "29" },
    "Question": "‘Reading’ എന്ന വാക്കിന്റെ ഭാഗം എന്താണ്?",
    "opt1": "വിവരണം",
    "opt2": "പേര്",
    "opt3": "ക്രിയ",
    "answer": "ക്രിയ"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "30" },
    "Question": "‘He loves playing football.’ വാക്യത്തിൽ ‘playing’ എങ്ങനെ ഉപയോഗിക്കുന്നു?",
    "opt1": "സബ്ജക്ട്",
    "opt2": "ക്രിയ",
    "opt3": "പേര്",
    "answer": "ക്രിയ"
  },

 
  {
    "_id": { "$oid": "31" },
    "Question": "ഇന്ത്യയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യസമരം എപ്പോഴാണ് ആരംഭിച്ചത്?",
    "opt1": "1919",
    "opt2": "1920",
    "opt3": "1942",
    "answer": "1942"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "32" },
    "Question": "‘ചാന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ’ എന്ന ചരിത്രസൂചകം ആരെയാണ്?",
    "opt1": "ശിവാജി",
    "opt2": "ഹര്ശ",
    "opt3": "ചാന്ദ്രഗുപ്ത",
    "answer": "ചാന്ദ്രഗുപ്ത"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "33" },
    "Question": "ഇംഗ്ലീഷ് വിപ്ലവം എപ്പോഴാണ് ഉണ്ടായത്?",
    "opt1": "1688",
    "opt2": "1776",
    "opt3": "1867",
    "answer": "1688"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "34" },
    "Question": "സെപോയി ചലനം എന്നത് ഏത് വർഷത്തിലാണ് ആരംഭിച്ചത്?",
    "opt1": "1857",
    "opt2": "1861",
    "opt3": "1876",
    "answer": "1857"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "35" },
    "Question": "ഫ്രാൻസിസ് ഡേത് കാലം യുദ്ധം എന്താണ്?",
    "opt1": "പ്രളയ",
    "opt2": "ഹരി",
    "opt3": "ജർമ്മൻ",
    "answer": "അടുത്ത"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "36" },
    "Question": "ചൈനയുടെ വിപ്ലവം ആദ്യമായി ആരാണ്?",
    "opt1": "മao സെയിങ്ങ്",
    "opt2": "ചാങ് കായ്-ഷെക്",
    "opt3": "ഷിഹാങ്",
    "answer": "മao സെയിങ്ങ്"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "37" },
    "Question": "മൗര്യരാജവം (Maurya Dynasty) ആരുടെ ആധിപത്യം?",
    "opt1": "അശോക",
    "opt2": "ചാന്ദ്രഗുപ്ത",
    "opt3": "കർഷണ",
    "answer": "ചാന്ദ്രഗുപ്ത"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "38" },
    "Question": "എഴുതുന്നത് ‘ഭാഗവതം’ എന്ന് പറയപ്പെടുന്നു?",
    "opt1": "ആർജുന",
    "opt2": "കൃഷ്ണ",
    "opt3": "വ്യാസ",
    "answer": "വ്യാസ"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "39" },
    "Question": "പടപ്പിതാവായിട്ടുള്ള ഇന്ത്യൻ ഭരണാധികാരി ഏറോ?",
    "opt1": "ആർജുന",
    "opt2": "സന്ധിയൻ",
    "opt3": "പന്തുനിരൂപകർ",
    "answer": "സന്ധിയൻ"
  },
  {
    "_id": { "$oid": "40" },
    "Question": "മഹാത്മാ ഗാന്ധി കേരളത്തിൽ എത്തിയ വർഷം?",
    "opt1": "1921",
    "opt2": "1930",
    "opt3": "1942",
    "answer": "1921"
  }
]
